\section{Podział powłok elektrochemicznych}
Możemy wyróżnić dwa rodzaje powłok elektrochemicznych. Są to:
\begin{itemize}
	\item powłoki elektrolityczne
	\item powłoki konwersyjne
\end{itemize}

\textbf{Powłoki konwersyjne} to powłoki niemetalowe wytwarzane na powierzchni metalu w postaci związków metalu podłoża. Elektrochemiczne powłoki konwersyjne to powłoki wytworzone, gdy procesem steruje prąd przepływający przez elektrolizer, a metal, który jest pokrywany, stanowi anodę procesu.

\textbf{Powłoki elektrolityczne} nakłada się w
procesach elektrolizy na podłoże przewodzące
prąd elektryczny. Odpowiednio oczyszczone,
odtłuszczone i pozbawione warstwy tlenków
wyroby metalowe przeznaczone do nakładania
powłok zanurzane są w roztworze elektrolitu
zawierającego jony metalu powłokowego. W
czasie przepływu prądu stałego przez elektrolit
jony metalu przemieszczają się w kierunku
pokrywanego podłoża (katody) i wydzielają na
nim tworząc powłokę.
